%----------------------------------------------------------------
%
%  File    :  title.tex
%
%  Authors :  Keith Andrews, IICM, TU Graz, Austria
%             Manuel Koschuch, FH Campus Wien, Austria
% 
%  Created :  22 Feb 96
% 
%  Changed :  24 March 2009
% 
%----------------------------------------------------------------


% --- Main Title Page ------------------------------------------------

% A4 paper =  w=21cm, h=29.7cm

%\setlength{\textheight}{26.83cm}
%\setlength{\textwidth}{17cm}
%
%\setlength{\oddsidemargin}{-0.04cm}
%\setlength{\topmargin}{-2.5cm}

\vspace*{-2.5cm}
\begin{center}
\end{center}

\begin{center}

\vspace{1.3cm}

\hspace*{-1.0cm} {\Large \textbf{Perfomanz-Vergleich von NoSQL Persistence Frameworks\\}}

\hspace*{-1.0cm}Hibernate OGM und Spring Data NoSQL\\

\vspace{2.2cm}

\hspace*{-1.0cm} \textbf{Bachelorarbeit 1\\}

\vspace{0.65cm}

\hspace*{-1.0cm}\\
\hspace*{-1.0cm}\\
\hspace*{-1.0cm} Angefertigt an der der \\
\hspace*{-1.0cm} Fachhochschule Campus Wien \\
\hspace*{-1.0cm} Bachelorstudiengang Informationstechnologien und Telekommunikation \\

\vspace{7cm}

\hspace*{-1.0cm} Vorgelegt von: \\
\hspace*{-1.0cm} Joyce Kudumthanamkuzhy \\
\hspace*{-1.0cm} Personenkennzeichen: 1510475026 \\

\vspace{2.1cm}

\hspace*{-1.0cm} Vertiefungsrichtung: \\
\hspace*{-1.0cm} IT-Security
\vspace{0.5cm}


\vspace{1.4cm}

\hspace*{-1.0cm} Abgabetermin: 17.02.2019 \\

\end{center}

\newpage

\vspace*{17cm}

\hspace*{-0.7cm} \underline{Erklärung:}\\\\
Ich erkläre, dass die vorliegende Bachelorarbeit von mir selbst verfasst wurde und ich keine anderen als die angeführten Behelfe verwendet bzw. mich auch sonst keiner unerlaubter Hilfe bedient habe.\\
Ich versichere, dass ich dieses Bachelorarbeitsthema bisher weder im In- noch im Ausland (einer Beurteilerin/einem Beurteiler zur Begutachtung) in irgendeiner Form als Prüfungsarbeit vorgelegt habe.\\
Weiters versichere ich, dass die von mir eingereichten Exemplare (ausgedruckt und elektronisch) identisch sind.\\\\
Datum: 17.02.2019 \hspace{6cm} Unterschrift:\\






